<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>github on Blog JCatania.io</title><link>https://blog.jcatania.io/tags/github/</link><description>Recent content in github on Blog JCatania.io</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><copyright>© Julien Catania {year}</copyright><lastBuildDate>Tue, 15 Dec 2020 22:26:36 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jcatania.io/tags/github/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comment GitHub utilise... GitHub ?</title><link>https://blog.jcatania.io/blog/github-in-github/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 22:26:36 +0100</pubDate><guid>https://blog.jcatania.io/blog/github-in-github/</guid><description>La vidéo d&amp;rsquo;opening de la GitHub Universe 2020 est très intéressante.
Je vous laisse la découvrir par vous-même :
Nous allons ensemble décortiquer cette vidéo étape par étape.
Tout commence par la rédaction d&amp;rsquo;une idée dans le fil Discussions. Si l&amp;rsquo;idée convainc alors ils transforment directement la discussion en Issue : Un fois l'Issue créée, le débat technique est lancé : comment réaliser cette évolution ? L'Issue est complétée avec toutes les informations requises : Un développeur analyse la demande directement depuis le GitHub CLI : Elle continue en créant une Branche, installe la dépendance NPM et termine par commiter tout ça : Grâce au GitHub CLI elle crée directement la PR sur le projet : C&amp;rsquo;est parti pour la réalisation directement dans la PR : Une fois terminé, une vérification des vulnérabilités dans les dépendances NPM est réalisée directement depuis la PR : Cette évolution utilise énormément la dépendance NPM P5.</description></item><item><title>Initiation au Github Pages</title><link>https://blog.jcatania.io/blog/github-pages-frontend-deployement/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 18:58:47 +0200</pubDate><guid>https://blog.jcatania.io/blog/github-pages-frontend-deployement/</guid><description>Lorsque nous travaillons dans une architecture Front/BackEnd, le FrontEnd ne se réduit plus qu&amp;rsquo;à un simple ensemble de fichiers.
Ces fichiers seront téléchargés par le navigateur et ce sont les instructions présents dans ces fichiers qui feront toute l&amp;rsquo;intelligence. Aucun calcul ou traitement n&amp;rsquo;est alors effectué par l&amp;rsquo;hébergeur.
Github a alors créé un outil à la base utiliser pour héberger les documentations d&amp;rsquo;application.
Github Pages utilise Jekyll et fournit des fichiers statiques.</description></item><item><title>J'ai craqué !</title><link>https://blog.jcatania.io/blog/j-ai-craque/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 18:58:47 +0200</pubDate><guid>https://blog.jcatania.io/blog/j-ai-craque/</guid><description>Moi qui ne voulais pas faire de blog, j&amp;rsquo;ai cédé !
Ceci pour deux raisons :
Je commence à accumuler beaucoup de &amp;ldquo;docs&amp;rdquo; sur beaucoup de technologies. Les partager est à mon sens une bonne idée. Pour beaucoup d&amp;rsquo;articles publiés ici, il s&amp;rsquo;agira de sujet que je fais machinalement. Avoir un retour des lecteurs me permettra d&amp;rsquo;avoir un avis constructif sur le sujet, et ainsi de l&amp;rsquo;améliorer. Pour les curieux, non, ce blog est n&amp;rsquo;est pas en Angular 😛.</description></item></channel></rss>